會考最叻嗰年8分 而家讀緊Master

想同今年考生講句加油

姨姨係沙士嗰年考生，考左兩次會考，最叻嗰年有8分

去左IVE讀兩年fashion and textile diploma

然後poly俾左fashion and textile high dip嘅 conditional offer我，又好好彩最後攞左credit入去....GPA 2.8

然後出左黎做嘢，三年之後讀part time fashion and textile degree，好彩GPA 唔過3都收

讀part time degree真係好撚辛苦，放左工之後趕返學，2120放學仲要趕project，成日做到0025 趕尾班車返屋企...第二朝再返工

最後迫倒自己三年畢業，GPA 3.14, second low

隔左幾年之後，上年又試下in master in operations management，我咁低分竟然都收左又要捱多兩年

讀埋呢兩年後，唔知當年會考8分嘅我，有冇可能上埋doctor呢?

姨姨只想好老土咁講，條條大路通羅馬
隔左咁多年後大家又喺疫情籠罩下考人生其中一個大試
希望大家順順利利，但即使今次緊張或失手，都唔緊要架，只可能會辛苦多少少，時間用多少少，但想讀一定有機會讀架，take it easy，第時你人生仲有好多嘢面對架，而且世界好大

香港人，加油
DSE考生，加油

巴打 勁

我唔係話你唔叻
但我想知你究竟有乜嘢Doctor可以讀上去
我斷估Phil 冇你份啦掛
taught doctorate?

textile呢啲科真係水泡到冇得再水

係呀 時間用多少少十年囉

Dse考得好唔代表完左中學讀得好
好唔同

當年會考2分 最後master畢業

我一啲都唔叻架
個底唔好
咪又再用多啲時間完成目標囉
讀完master再諗唔急

未計
太低分dip得ive呢科收
全香港又得poly有textile
讀落又幾好玩
不過讀左咁多年真心悶,咪到master先轉科囉

我都祝你好運嘅
家吓我都讀緊第二個higher degree
已經係極限
唔明點解你可以咁好心機仲話想讀

返住工讀書係好辛苦既一件事
同時完成後會好有成功感

讀黎都嫌嘥時間

體力消耗得多啲

而家睇返係:"屌你點解我以前可以返七日學...."

唉 如果dse考得好就唔使行咁多彎路

如果唔想浪費時間，考得唔好就ive再topup degree, 個人認為有個bachelor已經夠做

master要十幾廿萬+兩年時間，人工讀完又唔係加好多，見人見智啦

我嗰行唔係

In master 難唔難？

GPA 3.14 都 second low 係點計？
唔係通常 GPA >=3 已經 second up？
不過我明間間唔通計法／聯繫其他嘢，例如實習

Same here 2003年會考12分, 英文都唔Pass. IVE Found Dip, High Dip, 之後好好入到 UGC PolyU Year 2. 出黎做左野十幾年...好悶 上年讀埋個Master ...如無意外出年畢業。

taught master有咩好講 15年dse嘅今年都可以master grad

外國唔知美國定英國係可以 bachelor 直上 doctorate，
你個老頂 supervisor 首肯就可以，master 唔係必須
不過請其他巴打補充

巴打一共用左幾錢到？計埋你返full time 既opportunity cost呢？使終條路都燒錢，勵志野未必個個afford到

講緊taught定phil
唔係講直唔直上

怕你尻都縮

我嗰科感覺學店
正常人有錢有bachelor張証書就ok
in 5分鐘

poly 滿分係4.5
好似係拉curve

我有個同學細我一個屬

當年dse 12分 英文唔合格
之後讀ive FD, ive bse, top up degree, 依家poly bse master收埋我準備讀
但比朋友講其實targeted類既master讀黎無用

魚蛋論 梗係話冇用

打錯 係taught master

2016 dse炒咗，而家喺hku讀緊，cgpa 3.7x

巴打有啲料，poly bse master好搶手

個朋友本身係讀poly degree 好熟悉呢d運作
我始終野雞u 咩都唔知

dip full grant
high dip 90% grant,我記得兩年俾左千零蚊
bachelor 132300
master 150000
姨姨唔知而家讀四年要幾錢

年年都話加人工，加車費，追通脹
學歷又何嘗唔係
而家有 bachelor 係最基本入場券

諗過讀mba,但問過朋友其實讀黎唔係學嘢係識人,窮撚不了

入什麼埸？

但係用140000 又charter唔到 讀完對升職又幫助唔大

agger
我嗰行高層全部dr
中層冇個master旁身唔得

2月睇左啲course而家一個finance master就要300k 嗚哦

Poly bse master 有cibse accreditation，理論上係可以考MCIBSE再上CEng

我會考2份，以家

證明你冇睇人講野 是但覆
人地用左幾次EE 重叫人巴打

？

ee係乜來？

taught master真係貴得嚟又唔知對事業有冇幫助
利申：窮撚

我中學全級尾二，最後經ive上poly讀part time degree，而家月入五萬，
中學考試好高分果班結果入哂ive

師姐好勁

當年讀Merchan，design定tech

啊叔我當年DSE 10分入左港大

貴得黎又要比人笑買學位

讀咩

中間有冇做garment？

絲打好野
其實唔洗咁介意人眼光，知自己想做咩就得

14年 dse 10分
宜家先八大year 2

以家讀緊part time degree

姐姐 好野 愛你

我19年報150k,今年210k

我末代會考個屆 中四被踢出校
轉校讀Dse 冇5科合格

之後讀左1年found dip 升high dip

High dip讀到defer左一年 gpa 1.8畢業

畢業後即刻報pt degree, 又肯收我
最後順利second up畢業

今年報埋HKU master 收埋offer 等9月開學

但係現實上難度極高

上面班人都唔知笑乜鳩，樓主又唔係出黎認叻，只係想提點下大家人生第一個公開試就算考得比預期冇咁好都有方法補救，好勵志，之後幾條友就衝出黎鬥

摩擦力強

英美都可以直上
喺美國PhD啲第一二年主力係讀courses，第三年打後先至寫paper 做研究

幾多歲？ 點先讀到？

佢有返工賺錢

dip: tech (死背爛背喪背)
hp: tech (死背爛背喪背)
bachelor: retail (吹水科)

係香港讀PhD都差唔多，不過通常都要讀埋Master先上到

冇做過
頭兩年仲同textile 有關,但同merchant冇關

Hd: 讀Processing 定Coloration

認叻就唔會gpa 唔過3都衝出黎柒啦

笑就冇人笑你買學位嘅，點都要讀書先pass到嘅。但多數都係笑你攞筆錢投資好過

咁IVE TOP UP Degree 你覺得值唔值得讀？

我而家諗緊報唔報出年PhD好
但係一諗到畢業最快都28 29歲 啲青春咁就冇曬

半工讀真係好勁，我而家一邊full time返工一邊準備IELTS已經覺得時間唔夠用到一個點

25 HD 學歷 失業中

睇你點睇㗎姐其實

agger

都幾開心丫
不過聽倒master要去new york睇fashion show就不了

ielts其實最難係speaking同writing
呢個真係用最多時間prep

processing
文科底,sem 2 讀color 個foundation 背出黎
合格就偷笑

我好天真咁覺得，人生得一次，真係當成夢想既話就試下

我都後悔當年唔好好讀書
但如果努力過但效果唔好,都唔係末日架

Dr. 真係要讀書叻 先讀到.... degree 同master 靠努力真係得，Dr. 你讀書唔叻可以一世都畢唔到業

睇呢個post真係好痴線
樓主明明只係想鼓勵下年輕人, 等佢地DSE唔好咁驚
個個就話樓主廢科, MASTER學歷無意思
唔講以為連登真係個個讀qfin gbus,手頭有齊 goldman, JP Morgan offer係度揀老闆

支持樓主分享正能量

睇你欈搵嘅工要唔要一張cert
但試過我in人對方有外國degree 証書
用英文interview 係中三程度
然後我哋明晒.

果然係師姐
Color我嗰陣都係哈哈
Finishing 都係

當年pt degree+考personal trainer+保險
記得通左兩晚頂趕fyp,但有繼續返工
個人浮到

1.8都收你？btw 會唔會讀得辛苦

咁係咪讀左IELTS 先再諗TOP UP DEGREE？
好多人都覺得唔值得讀top up

我只是正能樣廢中女

香港都可以架啦
反而係好多想人讀但無人肯

起碼換咗一個較高學歷 我連gpa都唔知係乜

finishing都係C
靠車衫,cad cam同普通話拉分 (當時我考左基準試)

Itc你係design stream?
我拎住個degree都想讀MA
想讀中大果啲人文科學科
唔知收唔收

gdp gpa gap pdg ptgf

認同
支持樓豬

其實咁講都係想比DSE啲考生聽 一時失手入唔到大學唔係世界末日
就算入到大學畢埋業都唔代表之後條路好易
總有方法搵到啱自己行嘅路
不過就預咗可能會跌跌撞撞 會keep住失敗懷疑自己

仲記唔記得Opening Picking Beating up

雖然你向dse考生打氣，我覺得幾好，但係我唔覺得唔好將你個人失敗轉為你既榮譽好啲，好似鼓勵人考衰咁，講真考衰左dse，假如又好想入大學，條路係曲折同辛苦好多囉，所以dse考生，一定要比心機考好個試！

我覺得唔好將*

樓主本身英文好唔好
有咩學英文心得

我記得我好似係waiting list, 最後應該有人唔要offer俾我入到去

辛唔辛苦就睇你自己決心
我自己就唔太覺辛苦,因為平時都已經夜訓, 只係時間分配返多d落讀書做assignment 到姐

但到考試真係有d攰 同自己講合埋眼捱過去 一片光明等緊你

這些我知道～

我唔知你嗰科/行點
但我覺得做嘢張cert只係入場劵
你做嘢先見真章

但如果第時升職,你同另一個証書多過你但能力同你一樣嘅人揀,老闆會揀後者

讀hkcc Gpa唔過3
係咪得返出黎做野呢個選擇

cGPA 3.3 up既話正常都收，會面試，但有啲科收好高

我記得301

啱啱睇到你答
你果時係咪Calvin Wong教tech

個pt degree 係邊間讀？ 我GPA 仲低過你

當年會考8分，入本地垃圾U垃圾科，2nd low，大學畢業想讀master ，又無錢，GPA低又無學校收，平平地去考CFA，3年3皮幾攪掂，一路做嘢一路讀，宜家30零歲銀行打雜，7-8皮一個月，穩定無壓力唔洗OT，所以讀唔成書又無錢都仲有大把路行，最緊要係喺有限條件下行條最啱最有效率嘅路。

同樓主差不多大，會考得7分，
而家政府工point 30以上

條條大路通羅馬

呢科有咩出路

asso yr1想quit 返一年part time再去ive搏入u有冇得諗 依家好灰冇目標

MM Lee with his jovial question

男嘅勉強都可以，女嘅就……

總有其他方法, 但我覺得你要諗既係大學係咪真係適合你既地方

Shitty top up黎

叻叻

絲打啊

追post先
我講左我係後悔冇讀好書架
同埋讀part time係好撚辛苦
但考試盡左力就好
每個人都有失手嘅時候
比左心機考但貼唔倒題都冇計
唔好俾太力壓力自己

而家cgpa幾多?
Ive入u仲難過asso入u喎

反而想建議大家真係要學好英文
對以後讀書/做野/識朋友/搵伴侶/乜柒都好 都好有用

後悔以前上英文堂 一跟唔到就發夢
依家想學好啲都唔知係邊開始好

絲打呀DLLM

一次考試失敗真係唔代表咩
最緊要搵到想行既路

利申當年得十幾分 把心一橫retake
而家都三大1st hon grad

覺得自己好好彩可以睇到你呢個post
今年將會u grad 但心裡面考慮緊之後繼唔繼續讀書
你畀咗個新嘅諗法我
祝你一切順利

一樣，以前i大hd
而家phil都grad了

3.3x 但呢個sem已玩完 所以諗緊點好
想去ive係因為入唔到u好似都叫揾到嘢做

例如有咩出路？好迷惘

當年公開試衰左去左讀Hd 後尾夠gpa上返hku degree 而加都就黎hku master畢業 所以公開試真係唔緊要

本身個底極差
好似第一年oral肥
之後出british council 讀左一年,但極貴又冇用
所有英文都係做嘢練返黎(做過馬場對遊客,遊客區sales,幾位舊老細都係鬼,上一份工成日出trip)

心得係睇netflix 追英文字幕
唔好幫襯british council/wall street!

咁你要分清楚究竟你要入u定出黎做野
Ive for你如果冇能力爆gpa就疊埋心水出黎做野
要有取捨

我覺得又唔算嘅 樓主都係想話比考生聽考唔好唔係世界末日啫
因為記得都聽唔少人講考得唔好/ 入鯨中樹中世界末日之類
可能上左水覺得冇乜野 但而加呢一輩似乎唔係咁諗
最後去到邊當然重要啦
但更重要係心態
咁多位考生加油啦！

哭泣聲絕無ee 喎

我fd之前hkcc asso
佢話佢果屆學生收太多人 親生仔位都唔夠分
之後Lecturer係咁叫成績唔理想同埋只係想要degree 嘅同學報textile 因為上屆最低2.8都收
之後成班唔過3嘅都9衝
點知個stat一出黎 佢果屆最低好似都收3.1幾
水泡科都谷爆左
呢幾年唔知點？ 有無人分享吓

總會有D self-finance位, 未必係你鍾意既學校, 但總會有, 肯比錢就得
只係我就咁睇落覺得讀書未必係咁適合你

唔鬼記得..
只知有兩位都走左,一位KFC,一位Jimmy 仔 (好似上年走)

自資都入唔到咩? 一係出黎做野再讀返pt degree

同年考生揮個手
成績好過你少少，又repeat又asso先上到ugc degree
遲過人地好多先畢業，而家人工算係咁起碼夠供樓
其實考試成績無既野，唔好放棄就得

不過老老豆豆，咩都無餐，最緊要學好英文

啲人一入黎剩睇你個標題同正文，剩係feel到 考衰左無所謂，大把後路既感覺！另外，我想同dse考生講，其實讀唔讀得成書都無咩所謂，最緊要知自己想做咩，唔好為讀而讀，讀到degree, master, doctor唔代表咩，讀唔到亦唔代表你係人生輸家，所以諗清楚自己條路，重要過用啲學歷去證明自己既價值

佢細過我～唔係ee

唔係㗎 應該BU嗰啲都收(year one entry)
再唔係鯨中收分聽講低 當然要睇科

大部分Taught master 真係有錢俾學費就收

咁都有得屌
連登仔真係好撚好野

真

我講得ok (試過有次講電話俾人聽倒有人問我係咪native)
但一寫就見真章

我以自己親身經歷
奉勸大家唔好為讀而讀，為虛榮而讀
大學學位係需要的
master之後先考慮都得
但phil就勿衝動，怕一失足成千古恨

個人覺得,冇經濟壓力可以繼續
30歲前去一年working holiday就更圓滿

KFC唔知邊個喎
Jimmy係上年定前年因病過咗身
而家好多老師都走晒啦
得返啲支那人教

我認為佢想表達既係dse失左手
唔代表無得讀落去
呢個信息你老野可能一早聽到已經無視埋
但新手要知下
唔通一失手就直接出來打牛工咩

打氣原意係好，但呢段內容唔應該依家講，應該放榜前講好啲

仲有，我想問下grad咗咁耐
你哋會返去搵老師寫reference letter 定點

我都係hkcc gpa 得2.9
去左讀top up 然後做左年半野
今年9月讀master
可以俾巴打參考下

其實我自己都覺得香港讀書唔岩我
但冇個學位係香港我唔知可以做乜

香港人入u

直線

好多地方都可以 英美澳就算香港都得 Mphil唔係上PhD嘅必經之路 Bachelor可以跳過Mphil上PhD的

咁宜家搵幾多?

我有friend 2003年畢業城大master, 前幾年仲住緊劏房，上年先抽到居屋

講真
都開考
你唔係以為仲有心情上連登嘅人會有好成績掛？
一場兩粒鐘考核免費教育成果
再影響人生未來廿年前途嘅終極一試
仲有閒情逸致上連登

2種方式都沒問題的

支持樓主，不過通常呢啲「勵志」故事分享係放榜前先出嘅，樓主好似早咗少少

讀書又唔係只為賺錢嘅
做黑警夠賺錢
做倫敦金都賺錢
以上職業唔洗讀大學tim

簡單講英制就係要master上PhD
美制就係普遍bachelor直上

當然英制都可以直上， 但係就要視乎院校嘅offer同埋多數要求first hon

實際上美制嘅意思係美國同加拿大
英制嘅意思係英國澳洲

歐洲嘅其他國家有啲係跟英，有啲係跟美， 不能一概而論

就係有+自己完全唔知想點所以繼續唔到
30歲前wh agger
你去咗未？

我讀嘅主要原因係我老細係dr
佢同我講嘢我唔明佢講乜
get唔倒
後來先知佢有去大學教過
我master sem1睇返啲notes先漸漸同倒我老細同步

雖然係勵志但考好啲條路真係唔同哂
到搵工就知靠三大個名就搵到份唔錯嘅工
一個冇工作經驗嘅大學生因為讀書唔錯英文好就可以帶住一班做左十幾廿年野嘅人，做耐少少上埋管理層

當年我會上高登，用下手機輕鬆下幾咁閒呢，我只係覺得呢個po有啲影響考生心態姐

咁樣唔健康
同時你老細淨係識用自己語言同其他人講野

係可以skip左Mphil training，不過普遍都係上左Mphil先會穩陣些少，起碼有做研究既經驗

咁又啱啊，要master doctor 買咪得囉，使q讀咩

香港上流社會人仕都係買多，下流果d先要讀

非常厲志

sure
有個mphil預先訓練下會好d

kfc好似14年走...胃癌復發,勁好人
我讀retail嗰年有個上海人教,但佢堅持只用廣東話/英文教
即使佢啲廣東話講到句句粗口咁

唔該巴打
介唔介意講下top up讀邊間？

我讀完個taught postgrad之後已經知錯

真

當年AL 一科F其他E
而家做緊RN

利申:cu nursing degree

咁唔好貼了

我讀書麻麻地 出咗黎做野幾年 發覺無degree唔掂
今年開始讀番top up
係就係學店 我認
但我唔係上進既人 結左婚 唔想拼搏 但求完心願
有一個政府認可既qf level 5 既degree 就得
如無意外 27歲前會畢業

各位手足 如果要讀top up 記得最好讀有qf level5
既讀 出面好多學店都無政府承認 如果考政府工會麻煩啲 好似要比錢去評核番有qf5
私人公司就唔係咁睇既 自己可以睇清楚啲

當然最好係成績夠好直接入大學啦

你有冇諗過其實一打開試卷嗰下其實就知自己有冇失手

咁投胎仲有效啦根據你講法
投撚到有錢人家族可以職業填兒子tim
凡人就要透過知識增加自己能力
而能力又唔等於搵錢能力
有你呢類垃圾係連登真係搞撚到連登好柒低質

睇科, ive IT/n展唔難

出嚟做野再讀回頭書

過來人，會考0分去澳洲讀HD，之後讀唔成大學返香港半工讀野雞top up,之後CFA CPA ，本地MBA distinction 信不信由你。
後發力好辛苦，不過都係一個體驗。條路一定冇咁好行，有心機耐性都可以逆轉

連登係咁 狗眼看人低

咁dna真係影響到你讀書叻唔叻嘅

ee 30+
哭撚左.

冇錯，總之有 official recognition 就可以

閒言閒語，大部份都係魚蛋論，自己連 QF level 3/4 都唔知有冇，唔抵得人，自然唔想其他人高過佢

最高分果年12分
最後三大grad
而家係poly讀緊master
各位Dse生加油

Fibre and Yarn 個陣係咪都係LMP

使撚咁長咩個故事
我朋友band3學校讀
會考2分

18歲已經買咗車話自己唔搭公共交通工具
點知真係俾佢27歲發咗
又跑車又大屋咁
好撚葡萄

條友戇鳩鳩以為自己好高質，連大部分人既興趣就係唔使使做都唔撚明

咁佢有冇搭飛機？～

所以學位貶值真係唔係無原因

Kfc = Kelvin Cheuk?

後加: 後來份工定期去澳加出trip,太爽皮,勁後悔冇wh

我hku畢業打緊牛工
讀書黎把撚

心態係會影響表現 堅持做埋佢，唔識都填啲野已經好過打開份卷唔識就放棄啦

yes!!!z twist s twist
嗰陣心諗: 乜撚嘢

如果發咗達都可以諗下讀番薯 但根據而家嘅情況 應該係人生已完～

自我感覺良好

佢好似第一屆教到最後一屆
假撚變形紗

其實係， taught master 讀完出來都唔敢話比人知啦。。。。

呢度好多人英文唔合格都上到master
係突飛猛進？狂煲英文？
英文唔得可以讀咩大學？tks

好正 你真係好叻

當年考AL
朝早份卷勁無信心
點知就考得唔錯(應該因為真係好難，啲人考得差)
但就影響到我下晝份卷衰咗

心態真係好撚緊要

我志願係做煮飯婆 不求上進 廢老mode
所以base on 自己覺得點樣最舒服 最適合自己去行就得

讀書都成十皮架

樓主一心鼓勵時下年青人
咁都俾啲毛都未出齊嘅柒頭柒出嚟批鬥
做人就唔可以多一點欣賞，少一點批評咩？

當年我中學都係唔生性掛住玩，08年CE得7分
後來出嚟做嘢三年，覺得冇學歷真係唔掂
結果自修AL入CC讀Asso之後上OU讀完個BBA
後來做到公務員月入4萬5
最後頂唔順政府嘅腐敗
一個人走佬去外國做生意

我屋企並唔係有錢
所有嘢都係靠自己雙手賺返嚟

我想講
讀書唔叻 唔係世界末日
路係比人行多左 但你見識都會比人多
努力 唔好放棄 年輕人係社會嘅未來
唔好驚嗰啲一味批評嘅人
佢哋嘅人生只係識得笑人 憎人富貴厭人窮

搵緊幾錢？

我冇叫人放棄
係放棄我會考衰左就唔再讀啦

只係正常考生見倒份卷已經知貼唔貼得中
貼唔中如果佢覺得dse係一切，因為咁而放棄晒其他科咪大檸樂?

我係唔放棄嘅人版
我講左讀得好直上當最好
只係萬一失手都唔係世界末日

Ou

十皮？幾多年前？

姨姨
都唔係好老姐

咩邏輯思維黎架

巴打雖然閱讀能力有限
但係你都要加油

啲on9 仲話樓主鼓勵人考得差
連登仔真係屌同路人至叻
對住藍屍死撚曬狗咁

勁
考生們加油!!!!

真係十皮呀 degree 黎
年年都開 唔自爆啦 一間好出名學店

我讀書算ok個啲
但一路成長身邊都係呢類人
呢種人有個既定嘅路
大學揀咩科 讀完出黎做咩
唔會餓死但好多都唔會發達

讀完Taught master 轉行
叫做有個牌 同埋做到自己想做嘅嘢

有錢讀你想點玩都得啦

我當年讀taught master, 有個同學會考2分

FD>dip>high dip>pt degree>taught master

聽佢講唔知讀咗夜校九年定十年

我一直覺得佢好傳奇

勵志故事
總結就係dse衰咗都唔代表人生玩完
雖然當中少不免曲折 但冇人嘅人生係一帆風順嘅
有人問因為衰咗要嘥多咁多時間同錢值得咩 咁講其實做咩都唔值得 去旅行唔值得 食好西唔值得 計較自己能力同承受範圍固然重要 不過計完一大輪 自己ok又有滿足感就值得

要搵錢要上位就要soft skilks
點避重就輕點幫老細排難解紛學校唔會教

多謝你幫手總結
講嘢唔叻

又冇人利申自己讀咩神科

各位DSer加油
我讀左間垃圾band 3中學，DSE天才波，最後入左ive讀HD
而家喺三大讀緊Master，apply緊phd
我唔勁亦唔叻，不過想同大家講
人生好長，DSE雖然對你地黎講係人生大事，幾年後睇返亦只不過係小小一個轉捩點
係就係老土，不過我都係好想講
無論考成點，你總會有辦法可以實現你既理想
唔好放棄自己，唔好放棄希望

共勉之，祝你地個個入到A1，爭贏班支那人

taught master 俾錢有得讀
m. phil就話啫

燃燒生命
我覺得有家庭有小朋友嗰啲仲勁

只係覺得開po開早左，影響考生考試心態姐，我無笑過人學歷

最好梗係自己做老細啦

時裝友做到好心灰

香港人,加油!!
考生們,加油!!

未結婚生仔都去得啦

冇
retake quit asso gap year 做整

3.14得second low?

無論讀唔讀得成書，會發達既不嬲都係少數
不過普遍相信讀得成書比較容易發達

唔係30+就冇?

總之不停整厚個cv....

人人際遇都唔同
講依d冇用
btw我都會考5分 都讀緊msc
讀到死下死下

喂呀
我啲同學細我一個屬

我成日咁諗
讀書叻到10A既每年都有幾個
但你係某樣野做到好叻好多人識(eg 陳奕迅)
就真係唔係好多個

有錢實有書讀，degree都有分級數

Fashion and textile 咩stream ?

雙fd?

大把人唔讀mphil讀phd啦
打機升lv 要2lv先升到3lv咩

發唔發達唔緊要 到你上咗年紀
會發現家人比財富更重要

我都好羨慕讀書叻嘅人
因為可以行少好多冤枉路

放心啦，今屆考嘅，心態係點對個成績唔會有好重大影響㗎啦。

認真讀認真考嘅，都唔會仲碌緊連登啦

好叻叻

我勁就讀書叻 行少好多冤枉路啦
我只係想考生們 記住唔好怕失敗
一日未死都仲有機會向上爬
雖然辛苦 但值得

Ibank/律師/醫生都要日做十幾個鐘
自問頂唔到

所以我咪話批評嘅人毛都未出齊
唔識做人 唔襟撈 唔識得待人接物
有返少少歷練嘅都會識英雄重英雄

比佢哋叻晒好未？
天外有天 人外有人

讀書唔叻 冇咩邏輯思維 冇咩文化 睇得明就明 唔明都冇所謂

照你咁講，呢個po都廢架啦，認真讀認真考既考生根本唔會收到樓主既加油

反而想知多d，妳點解會想一直讀上去？
妳呢行做野有學歷需要？

30歲前 後生嘅咪當捱下囉
醫生俾你上到公院顧問醫生都10萬個月
當係有個目標捱下
ibank / 律師我就唔清楚

講到考衰公開考試比考得好仲威咁 你呢段野對考生有咩幫助呢 請問？

窮撚獨仔要養家係咪短期內都唔洗諗

咩叫一個屬

而家見到好多學生讀書唔掂跳樓自殺
個心好痛
究竟屋企同埋個社會俾咗幾多壓力佢哋

以前有個同學衰撚咗一次
但佢堅信自己掂
Retake 一年不見天日下終於入咗一大

想講其實衰咗都一定有路行
不過真係要好勤力好勤力

讀書學嘅 同出嚟社會學嘅skills都唔同
成世人流流長 大把野學
真係學海無涯

十二年

總言之，dse考生呢個時候咩都唔好諗，唔好諗咩條條大路通羅馬，唔好諗考衰讀asso, retake果啲，剩係諗一件事，就係考好個試！

係呀，同意你嘅講法，應該放榜前出，唔係現在。

其實考試同跳遠一樣，你嘅助跑速度同起跳位置角度，而經大致決定咗跳躍軌跡，空中做嘅動作有影響但並不關鍵。今年班考生已經係在騰空階段，除咗祝大家好運，講乜都唔見得會有任何正面或負面影響。

叫啲考生放鬆心情去考，識就識 唔識就唔識
唔通明明識做，見到我呢一番話 就特登考得唔好？
萬一真係唔識，考得唔好 都唔需要放棄 唔係世界末日
唔需要跳樓自殺
因為呢個世界好多一開始失敗嘅人
到最後都搵到佢想行嘅路

有冇解答到你嘅問題 請問？

我FD>HD GPA 啱啱過3
諗緊遲啲出嚟做嘢嘅時候讀OU part time degree 定top up part time好

你本身段野邊句係叫啲考生放鬆心情，識就識 唔識就唔識 你邏輯真係好有問題，跟住講野又上下唔關聯

其實都係鼓勵下姐
認真讀 同冇讀過 都可以值得鼓勵
有好多考生 為咗社會而犧牲讀書時間
識幾多咪做幾多囉
放鬆心情 盡自己能力做好

咁都有負評

情感上支持吓一定係好
太大壓力影響發揮

不過又想了解吓，如果係自己仔女今屆應考，唔知你係咪會用同一個approach去令佢放鬆心情應試？

當年AL 兩科d 中化e 英文U

都係入唔到u，最後讀左兩年ive high dip，再上返u，都係讀多人兩年姐，有幾個同學仲要直接由year 3開始上u，所以會考成績真係唔洗睇太重！

Thanks for your reply

我諗樓主重點唔係低分都可以有高學歷， 而係人生總有出路

btw 樓主話要捱多兩年， 可唔可以透露下d credit 你點分， e.g 每年讀幾多cred

姐姐好勵志

哂左幾多學費

如果自己子女今屆應考 我會用相同approach
比八個字佢
盡力而為 問心無愧

我自己都唔係啲咩叻人
無資格要求子女要點樣比我更叻之類
唔想做怪獸家長

佢嘅成長由佢決定
but he/she will have my full support

想你做我老婆

香港、澳洲first hon 都可以apply上phd

我訓唔著 一陣要去考

3.14都只係得2nd low..?我gpa得3咪玩完..

IVE 走後門入返8大
睇緊post 既dse考生最好努力爭取每個機會
錯過左就好似我咁
搞勁多野先入返大學

因為香港master係taught（除非你讀mphil），但PhD哲學博士係做研究，所以冇研究底子又冇發表過文章好難收你，除非你somehow展示出你有做研究嘅潛力。

而且讀博士所需要嘅能力好廣範—超高嘅自學能力、發掘問題能力、解難能力、邏輯等等。如果你有心做研究，你依家就要培養呢啲能力。

我以前公開考試都好廢我best5得12分，不過我讀大學全A爆4，每日都寒窗苦讀，year 2已經決定行學術，果陣開始跟教授做研究同做助教

利申econ master by research，之後讀PhD

生肖
咁你係多啲嘅

有錯唔該各巴打補充 + source：

HKU:
second up:
cGPA >=3

CUHK:
second up:
major GPA >=3.1 + overall GPA >= 2.8

HKUST:
second up:
CGA >= 2.85

PolyU:
second up:
weighted GPA >= 3.2

EdUHK:
second up:
programme GPA >= 3

CityU:
second up:
cGPA >= 3

HKBU:
second up:
cGPA >= 3

LingU:
second up:
cGPA >= 3

OUHK:
second up:
weighted GPA >= 3

HKAPA:
?

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University (SYU):
second up:
FGPA >= 3

東華學院 Tung Wah College (TWC):
second up:
cGPA/gGPA >= 3

珠海學院 Chu Hai College:
second up:
cGPA >= 3

香港恆生大學 Hang Seng University of Hong Kong (HSU):
second up:
cGPA >= 3

明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education:
?

香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education:
?

香港伍倫貢學院 UOW College Hong Kong:
?

耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education:
?

明德學院 Centennial College:
?

宏恩基督教學院 Gratia Christian College:
second up:
overall GPA >= 3

港專學院 (HKCT Institute of Higher Education):
?

職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 Technological and Higher Education Institute of Hong Kong (THEi):
?

老老實實 你讀到上Master用既時間同辛苦都比一般人高

其實人工先最實際
可能中五畢業出黎做野仲好

香港讀書真係得啖笑

Respect!
多啲同小朋友分享你逆轉勝嘅經歷，對佢哋成長一定大有幫助！
祝願你家公子千金能與你一樣，出類拔萃，後發先至

我好似睇得番好多希望咁

我05年會考12分（full cert中英合格），掹車邊喺第間野雞中學讀埋中六七，07年高考不過得中化E同世史D

跟住出黎做野，都冇乜方向咁做左十幾年，都想搵番啲書讀（想讀會計或設計），成日都怕唔夠精力同能力讀番，見完呢個post又重拾番團火

每個人都有自己嘅路
而每條路都會學到嘢
直接上大學就緊係最快捷方便
但如果兜路升上去嘅風景經歷同其他人又唔同
最緊要係堅持就一定去到終點

DSE考生加油

每個人強項都唔同
如果你好想讀書，同時已好努力，但發現自己應考時都有困難，我會建議你重新審視自己嘅能力﹑溫習模式﹑策略﹑時間管理等

如果已經付出努力﹑精力同時間，但發現力有不逮，可以參考樓主分享，先讀ive，拎幾年工作經驗再報大學(part-time degree無ugc資助，但門檻較低) ，條路比較轉折，但柳暗花明又一村，何嘗唔係磨練你嘅意志？

各位考生，放平心態，前方有唔同嘅路

多謝呢位師兄為我帶來歡笑我笑到gapgap聲

Taught master唔值錢 全面支化
但你心地

Ee有無考ielts?

我幫襯左 做左傻豬
宜家仲比緊錢

15年dse 16分 冇大學收入hd
Grad 左又冇大學收 做左2年幾野
今年9月會入ugc yr3

路真係好長 就算一時嘅失敗 可能係你去搵第二個方向嘅機會 加油

除非係專科

其實唔係睇你個人叻唔叻(啲人錯重點)，
半工讀係訓練自己嘅時間管理同意志力，呢啲並唔係知識上學到嘅嘢，係做人嘅skills😅。樓主對答EQ高已經贏晒好多本身有學位或所謂三大神科嘅人，我係顧主都會搵樓主呢啲人揸旗

唔讀都有8分啵

宜家做緊邊行呀？

想笑撚死人咩

同樓主有類似經歷，叔叔當年會考10分但係宜家博士畢業喺國際學術期刊出版論文同贏獎，所以各位DSE考生就算成績唔好都唔好氣餒，最緊要搵到自己鍾意d咩同想做d咩

好多人都覺得用十年去讀一個master好長時間 但其實讀書又邊有限你幾年內要讀完喎 所以大家要加油 想讀落去嘅話點都會有機會比你讀落去嘅

有taught master，讀phd既時可以短啲
當然如果本身Mphil上Phd會好啲，不過肯搏就其實冇所謂啦，因為就算冇master都可以直上Phd，係時間要讀長啲

各位老master大約幾歲開始讀
我廿到尾先讀返bachelor

大學讀electrical engineering,做左幾年野, 呢家係美國讀緊完全唔關事既PhD想講既係人生好漫長, 可能DSE 會失敗, 但肯用時間追番都係可以達到既, DSE既巴絲打加油

好強
你考DSE定AL

x佢啦鳩覆唔帶眼

成個post好多on9仔係到彈
屌你個班人都唔知有冇人地咁勁
連登就係因為有呢啲咁既人先會令人想走
人地鐘意咪得囉屌你
好似會者咁指指點點咁
睇到都把幾火

首先你係咪讀MRes或MPhil先？

女都讀啦
男女平等嘛

taught master嚟
咁都係master

其實有心讀點都會讀到嘅

屌你

清晨一推

band 3垃圾中學
炒撚左dse
得20分冇offer
走後門上番u
大學first hon grad
有master offer

其實英國MRes同學店一樣

巴打應該好大？而家個模式嘅話係冇分別
只係你出paper同唔出咁解 做嘅嘢係一樣咁濟

其實呢個世界好殘酷㗎
永遠都有上咗岸嘅人同你講呢啲勵志嘢

但係唔會話俾你聽
有幾多人上唔到岸
如果你心存僥倖咪覺得自己做到下一個樓主囉

樓主都叫上到岸...
讀taught master同去旅行無咩分別

比起讀唔成書出嚟做社會垃圾嗰啲算唔錯㗎啦
有穩定收入，又圓到讀書夢

諗住去澳洲就讀 research master， 香港廢u second up 唔知收唔收 想問你講既個模式係點樣

係
唔一定mphil先上到phd

但樓主想讀PhD嘛

HD ASSO仔都不如

咁我仲經典
廢鳩學生，成個中學生涯都無自己做功課
From 5會考repeat
考dse 又衰左
去讀hd
讀一年唔想讀轉去讀asso

-6拎到offer
Degree 掃哂獎學金
First hon畢業

依家拎獎學金讀緊phd

識人同你會考差唔多，全球Top10 U 讀CS master，家下係美國google做緊

咁點姐成日比比比
我夠識人2x歲攞fields medal啦
分享經驗又要比一餐，痴撚線

留名今晚返黎睇人酸樓主 香港最鐘意

唔洗太大反應，如果我邊度踩親你條尾，對唔住我只係想講公開考試成績唔可以反映到你將來成唔成功，最緊要搵到自己想做既嘢，發展所長。不過香港人邊個廿幾歲拎fields medal又公開考試差

讀書都係其次最緊要幾多歲同搵緊幾多錢先夠勵志

得罪講句 肯讀點會讀唔到上去
你條路兜遠咁多 付出時間同金錢係人地幾倍

係咪設計啲friend？

上面全部留言都痴線，網絡世界只有男

爭12年咁顛

我會考2 分，呢家都係讀緊parttime degree
DSE 考兩次都唔得就要搵其他方法讀上去
同埋諗清自己想讀咩，同將來做乜，唔好人又讀我又讀

我呢行好多人高學歷，高層大多數dr,冇個master旁身好難再上

另外我老細係dr,講嘢好深,希望讀多啲可以同佢拉近啲

generation gap啊
生肖呀.....12年=一個屬

同感
我只想講...讀倒嘅一路升上去當然最直接
遲左起步亦可以後來居上
即使天生係讀唔倒書,亦有好多出路

On99 你估有人真係會特登考衰？
現今dse 考生壓力已經好大
你係咁同佢地講考得好有幾重要 係一試定生死 有毛用？ 只會令佢地更大壓力 影響精神健康

支持樓主分享
利申我都係過來人
Dse考生加油！

total 30 credit, 3 個credit 一科
我sem 1 讀左3科
sem 2 科
預summer sem 1 科
下年睇下可唔可以sem 1 3科
sem 2 2科

人都顛

Taught master

加油呀考生們
我父母都係小學學歷，當初都冇點俾壓力我
當然會考考得衰都擔心我前途
可以俾佢哋走之前見倒我戴四方帽,我知佢哋已經好自豪
但mastet收我之前佢哋就走左

仲要睇老細十唔十卜
我兩次讀書個老細都好好
總之我做晒嘢就由得我做功課
而家算management level,人工算夠俾學費啦

Support 樓主

各位考生加油

有心唔怕遲，而家好似讀順左，就乜都讀

冇
但諗住考
不過唔知點入手

連登仔好波

如果係讀textile 就自己估
讀完出黎工作環境多doctor 嘅應該得一行

(太詳細唔講喇,廢事俾人起底)

好勵志
今年同學仔加油！

我見過有同學讀左7年master
我唔想拖咁耐

我25讀bachelor
34讀master

而家啲同學大多數fresh grad,但有啲都目測40+

我沙士後嗰年 AL, 之後自修考多兩次都上唔到大學，然後出咗嚟做嘢，再之後先讀返ive再一口氣完成埋個topup. 而家搵主任級以下嘅政府工已夠做

本身讀嗰科出到嚟人工實在只夠糊口，睇埋讀咗Master嘅同學人工都唔係好好多，所以決定唔再讀上去。一嚟唔覺得自己係教書嘅材料，二嚟實在係覺得個master性價比唔高，之後再做咗幾年嘢就入咗郵局做郵差喇

呢啲先係真叻，我只係廢中女
生命滿希望

我淨係聽過3年一個gap

死老野收皮啦 屌你老母30 幾歲呀姐

讀Master要畢業用不易 taught master又有sources今年仲可以揀pass/faildistinction 就話姐

有咩
我eq高睇唔倒
不過而家啲dse小朋友好叻豬
相信明白咁多位哥哥姐姐叔叔姨姨想帶出嘅訊息

今日考chem,加油啊

條條大路通羅馬
但係有人生於羅馬

我考會考果年都冇諗過自己會有日master畢業

依家仲讀緊second degree

係啊
又要on99咁半工讀，自己辛苦自己知
但自己當初唔努力咪自己受囉
自己攞黎冇得怨

樓主好勁呀
我都想好似你咁讀上去
加油

之後會唔會辭工讀上去?

其實我打錯左好多字唔識改
2.8唔算高吧...?
但英文極差係真
嗰陣最難係interview,全英文真係有難度 (i go to school by bus)
但我ps好,俾左一份用ps做,好精美嘅功課佢睇
成功

你degree半工讀都過3，而家已經有second up，其實好過唔少一般大學生

今屆考生真係最叻嗰班
之前成日停課，又要戴口罩考試
尋日見倒佢哋眼鏡勁多霧氣咁
陰功豬

你哋係最叻架!!!!努力過問心無愧就好!!!
希望你哋一切順利!!

讀完master後再諗
而家儲下錢先

唉本來目標first hon
點知sem 2一科炒左攞C(唔係背書科)
但當時係唔想嘥錢retake先俾額外心機

仲有同同屆department拉curve
我overall second up 就係拉拉下變second low

佩服
從八分到master著實不易

好奇一問郵差有無career prospect？

睇呢個po啲回覆唔講仲以為樓主做咗啲咩錯事
每個人努力嘅軌跡唔同，發展方向都唔同
佢只係分享下自身經歷都要畀人攻擊
個個淨係識mean自己人，只會令越來越少人出嚟分享，最後咪搞到成個連登得啲鳩post

唔好意思，講得太遠, btw
樓主好有毅力加油 希望你有心嘅話可以繼續讀到落去
DSE考生都要加油唔需要太擔心之後嘅結果住，因為你未來一定會行到條屬於自己嘅路，而家只要盡力放鬆自己 盡力去考試就得喇

好多ITC師兄師姐

各位dse朋友，加油。老土咁講，有志者事竟成。小弟身邊大把朋友係asso上大學，出來社會無人再理你dse咩成績（任老師除外）。

好多廢科人
我廢科我自豪

巴打可以分享多啲做RA嘅事？

其實master係垃圾，濫收搵錢課程
利申: 有master

我都係Master L
利申：垃圾DSE雞

eq訓練時間
dse考生們加油好多人撐你

不過pt degree同top up俾錢識呼吸就收

你唔係讀MPhil嘅話咪濫收囉

都係4年？

咦呀

好彩我識呼吸

樓主都係想分享些少經歷，等班dse考生定d黎。香港人比多些少欣賞啦，劣根性完全表露無遺

同樓主有d共通點
我09年會考都係8分，英文拎U
做左幾年垃圾工之後唔係幾對路
之後14年自修dse諗住考個分讀HD
點知出黎有26分就直接讀undergrad cs
上年畢業 cgpa 3.6
同樓主一樣都有諗過讀phd，諗住去外國讀

所以真係唔好比第一次公開試既分睇死自己

條條大路通羅馬
但公開試衰左 某情度證明你唔適合讀書
人地就直路去羅馬
你就兜黎兜去 用多人8年先achieve 到人地4年就有嘅野
不如諗清楚讀書係咪咁重要吧啦

唔俾人失手嘅

條路同你差唔多
末日會考單位數 報ive建築最撚低分個科
grad完做2年野pt讀個top up degree
家陣都排緊隊升senior
條條大路 真係唔洗驚
一個試唔代表人生

大錢就有書讀

30年年資先有可能升高級郵差

一般要prospect嘅朋友會繼續考郵務員/二級助理郵務監督/其他政府部門

生命無take 2
唔係每樣野都可以失手
公開試咁重要都失得手
即係你已經證明左自己有咩料
你係老闆 見到2個人相同學歷 但年紀唔同 因為其中一個有失手嘅基因 考2次公開試 逢2進1
你會請邊個? 你嘅生意容唔容得下係咁失手嘅人?
讀書唔係一切
何不考慮下向一門手藝發展而非一定要學人讀書?
公開試失手 表示你唔係讀書材料
你要浪費你嘅時間證明俾人睇你係讀書材料係好無聊嘅事
俾你夾硬俾錢買學位 都唔會有人承認你
因為你失手左 係永遠刻印係你cv 度

support

我考過全班尾二 好彩後尾轉死性讀返書入到大學
我英文好屎都可以去到灣區工作生活
做乜都好最緊要有信心 做事有信心可以事半功倍

我band 3 出身
會考考過2次 夠分讀IVE 讀完IVE part time 讀埋個degree
依家unun腳做工程師

DSE衰左唔洗氣餒 最緊要你自己個心態同知自己想點

sor9,我老細非常support我讀書
世界好大,老細好多
亦有老細覺得呢個candidate 好努力選擇進步
第時做嘢都可能會係咁
同意讀書唔係一切
但有行業就係入場劵
支持所有返工已經咁辛苦都仲半工讀嘅人

有一定好過無囉不過係唔好fg連住讀，要有working exp咁半工讀就最好

叔叔我當年會考0分 跟住毅進仔再讀high dip
岩岩完左pt degree
之後兩年再報master

好彩冇入錯行咋毅進仔

負面例子話你知: 你未必被社會放棄
但係有能力一定係考好D 有得選擇

Dse手足加油

睇黎ee職場條路都算行得幾順，仲有心有力去讀咁多書

本身想考紀律部隊 唔係死黑x

Well said! Thx for sharing!

其實你係咪假膠黎
直覺覺得你有一半係鳩up緊
唔係幾敢認真回你

不過我都鳩up幾個points：
1. 將生命同考分開試擺埋一齊講，你會唔會擺得太重？
2. 大把十幾歲人十幾歲都仲係鳩下鳩下，係佢地眼中公開試根本唔重要，咁又點樣證明自己係咩料呢？
3. 唔知你見咩工咁場得意，我搵個d工冇人care我幾歲，更加應該冇undergrad 會擺DSE成績落cv到
4. 如果你見份工淨係睇學歷同年紀黎請人，佢請你我勸你都唔好做。
5. 你係咪諗多左，自己讀返書係為左自己條路，who fucking care人地點睇
6. 你將公開試曾經低分 -> 比錢買學位既推論logic係？

樓主我經歷同你差唔多 一樣報左poly既taught master
想問下係咪要用skype interview同written test？有冇咩tips

各位考生加油，我中五第一次考9分，原校Repeat考15分。之後AL英文拎U，去左city讀surveying asso，全年都讀英文，全考返英文合格再升上BSE degreee。畢業後返左年工再返part time master。
雖然路途崎嶇，但總會走到終點！

加油！

可能你唔係讀書嘅材料
唔明白比較嘅野係要apple to apple
如果有一個同你相同學歷性格嘅人
唯一唔同係你公開試失手過 入左ive 之後買degree
你老闆仲會請你 定請一個直接通過公開試 直接入u 嘅人?
意思係你老闆係無得揀下先會揀一個公開試fail 出去買degree 嘅人
又或者你個行根本唔value 學歷
咁就推翻曬你叫人讀書嘅point

講返重點啦
公開試fail 就唔好勉強讀書 搵門手藝 做甜品師傅 whatever 你專長嘅野
好過你聽樓豬個傻西講
夾硬去同人比唔係自己專長嘅野(讀書)
唔好想像自己係一隻勤力嘅龜 會有懶惰嘅兔仔俾你超越
出面嘅世界只有一大堆勤力嘅兔仔
你呢隻柒頭龜係跑步領域上永遠唔會超越到兔仔
去發掘自己嘅領域好過啦

自修dse咩科

哎呀
我第一個post就講左

我上年仲係"面"試
written test寫一版紙，都係問你點解想讀
Individual interview 5分鐘，都係問你點解想讀，同埋點解唔揀mba (係窮呀仆街)

我老細幫我寫左letter of recommendation

你真係慘豬
遇著啲公司/老細眼界咁窄仲唔appreciate 一個人嘅努力
而且我都冇同人比過
成個post都係叫同學仔盡力就好，dse唔係人生中嘅唯一
成世人流流長大把事要面對
例如高eq地回答你嘅comment

master 搵錢者，有錢實讀到

taught master

唔好太認真，瞓多陣算啦
重點係support dse同學仔

唔係想撥冷水
香港d大學收doctor只收first hon
有Master 既話一係你出過學術期刊
如果冇，係直情唔會in

未入以為mpjil

多謝你話我知
等我努力一下
起步遲唯有咁

geography 同 econ

代表唔好嘥錢讀master

阿豬阿狗都讀到 唔值錢

樓主真心EQ高
呢份工腦細唔appetciate咪搵過份囉
佢都冇諗過其實有d腦細都係慢慢讀上去，所以佢地唔會介意學歷，過到Hr咪算
基本上搵非專科工都係睇眼緣同經驗，學歷只是入場卷

如果佢真係認真咁諗我又唔介意認真覆

諗諗下佢應該假膠黎應該係我認真左

Master有錢就讀得 都係Product嚟
不過欣賞你perseverance

重點：自己諗清楚想點行。最緊要記住咪撚做popo

有時soft skills更重要

想問你degree畢業後係做邊行？
同operation management收你有冇關係？
仲有想知你om畢竟後係咪為左轉行

其實香港地..你有錢係唔會無degree同master 讀既
除非真係廢到貼地啦

唔講做邊行喇
廢事又俾人話我做廢工
不過而家係manager grade,做緊operation management 類嘅嘢

我啲同學好多都唔啦更
bank又有，食品qa又有

我唔會笑人做份工廢，只會睇唔起鳩hea嘅人
所以我只係想知係咩驅使你咁努力令自己向上
不過恭喜你

上面見到有人係都要chur你話你唔係讀書材料真係好好笑嗰啲人個世界同胸襟都係好細
樓主加油

i seeeee 唔該曬 祝學業順利～

都係個句啦
條條大路通羅馬
唔可以經dse升u,仲有大把方法可以做到
事在人為,睇自己係咪真係想做,要做就要付出
通常回報都成正比既

al 3f2u
hd都唔收
人生都係咁過 幾年前degree grad左

重申多次,我唔叻,我只係盡力,同鍾意乜都學
26，46車牌都考左，仲有健身教練，泰拳教練，保險等等等等...仲有其他興趣類不能盡錄
(廢事又俾人話我認叻)

讀master主要係份工需要一張入場劵
老細又support
I love my job

呢個世界乜人都有
喺香港生活已經好大壓力，做好自己就算
大家一齊加油

dse考生更加要加油

至少你有毅力
好心唔好咁多人用dse一個垃圾試下定論

姐姐

打錯

姨姨

拿，瞓醒喇

再讀上去的話係咪得返doctor of philosophy做研究？讀master係咪為升職多定純粹想讀多一個qualification？

未研究
both
&想俾走左嘅父母知我而家努力讀書喇

Part Time 讀書真心好辛苦 我好明
跟住就會諗起以前點解成日掛住玩

不過唔緊要，考試只係一個過程

以前高考揸槍升唔到大學覺得個天好似跌落來咁，依家望番轉頭 其實都只係小事一件

考生們 盡力就好。

勁 樓主好勤力
有啲人起步慢
但慢慢行一樣行到自己嘅路

當年會考9分
而家都臨老讀返個master
同年嘅朋友都結曬婚生仔

其實真係好大壓力好辛苦
會後悔當年會考考得唔好
搞到而家咁辛苦
無經歷過最地獄嘅AL
覺得有啲遺憾

不過真係好想完成到學業呢個遺憾
最近我都讀到好想死
啲功課好難做

DSE考生
我地一齊捱啦 修行就係有痛苦

所以會考冇意思

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

我當年未代會考4分
毅進，high diploma 到今年degree last year
下年polyu master conditional offer
一次失敗唔等於咩，最緊要係你有毅力同想讀書嘅心
大家加油

我會考都係8分，果時都唔知自己想做乜
求奇去左space, 讀左三年
之後去左ou又讀左四年full time
終於知道自己做乜，依家日日返工都做得幾開心
我都諗住讀master, 可以返大學教書

真係高EQ既人就唔會最尾加一句「例如高EQ答你既問題」啦
高唔高EQ我就唔知喇
剩係知樓上兩位都一定係低IQ

正常都直上

想做嗰啲bachelor已經有research經驗喇

點解我要請一個唔醒但努力，而唔請一個又醒又努力既人？

你憑咩話我眼界窄？

我就讀大學加重考左幾次公開試，又單修又雙修咁，前後七年時間，已經對學術冇乜興趣

真的
又廢科又on lan 79咁上連登諗住同考生打打氣點知俾人笑
仲咁用心覆人
一撚定係白痴

你可以讀master of philosophy既

兩睇啦
唔係個個都向ug個陣就有興趣做
呢d人人不同,唔可以一概而論,我都係經一浸master先再讀

我唔係讀design
但知design好多人唔識車嘢
請槍多
除非你攞獎或者你係lillian kan
否則多數做 merchandiser
整布大陸大把廠

兩個都係研究，但係有咩分別？

嗯....
R........
fashion係一個又唔環保又燒錢又滿足虚榮心嘅行業

最簡單， Doctor of Business Administration, DBA都叫doctor ge.

why not?

直上並不普遍

你bachelor起碼要有honours加出到paper先有機會有supervisor收

美加所謂honours唔係英國嘅first hon, second hon，而係BA(hon) BSc(hon)，多數人得BA BSc的

笑死

但讀到master代表啲乜？
Dse應該係驚低分入唔到好programme

其實master係咪有錢就讀到?
唔會點睇你以前成績?

樓主我同你一樣

會考7分
IVE FD >HD>UGC degree>而家master最後3個credit

而家返工穩定，搵大約40k，夠食夠洗死唔去

總係有人讀書叻d,有d人無咁叻
考唔到咪行第2條路囉

香港都有可能得，只要你係first hon

樓豬鼓勵dse雞岀發點係好事
不過澄清返 top-up degree, pt master係有錢就讀到
唔同UGC MPhil本身偏向學術研究
學位同學術兩回事嚟

利申,我唔係top up degree

不過著重返個出發點先

考生門應該就考完chem

澄清吓啫 因為樓上唔少人都拎自己經歷分享
唔係話你

DSE 本來五科合格今年25歲master distinction grad

推

嘩屌

(p牌會員俾唔倒like)

屌講咁撚多廢話，有錢講Top up degree 再比錢讀master 咪得囉，總知有錢就有書讀啦

搵到錢途最重要

各位DSE考生加油

當年會考15分，考左2次AL入左HKU哂銀紙，讀完出嚟做嘢就發現大學畢業只係職場入場券，唔代表高學歷就搵到錢，最緊要要語文能力好

想知樓主最後搵幾多錢一個月？
同埋d亦書錢係咪自己出曬？
搵學資借再還定父幹？

Taught master都可以上Phd
你有份靚既thesis proposal就得

都唔算轉啦
OM Logistic野同textile行業都好有關係

睇科睇u，都有啲多人爭幾難入

幾錢唔講喇
一般經理仔價錢囉
讀書錢全部自己出

專科先係玩晒

其實om同好多行都有關,對我工作都有用

大家加油

絲打結左婚未？

未
但識人係結左婚有小朋友都讀.真心勁

正能量post

Push

有錢乜都得

operation management PhD?
無話唔得嘅

本身英文個底好唔好？
有咩方法練好啲英文？

你呢個PO, 考完放榜前先開好D

人地而家考緊
應該要專心考好

又唔一定OM PhD既
Cooperate Governance/Marketing/Management個啲都得，Business啲PhD好跨學科，唔似Sci/Humanity咁specific

DSE 10分
I 大幼教
Edu Early childhood degree part time
HKU master of social work
HKU EDd

i 大 we trust

其實好多時應該係搵唔到自己興趣

其實可以去doctor都比左自己好大effort，應該係得香港先睇得咁重你嗰degree要有無Phil。現實上根本無人理你

有無人以為master admission仲會睇公開考試成績

咁都有得笑

其實好多都睇 公開試成績 一定要交

邊間

Hku Cuhk Cityu hkbu PolyU 沒交ge 要你up番上去

taught master不嬲都比錢就有得讀

唔好on9 啦 social work clinpsy Edupsy 競爭幾大

真係唔知

其實未必完全準確，又或者係各個科目都唔同

以 HKU 為例，post-secondary transcripts 即可

心態決定境界

碎料啦
我會考13分
準備PhD 畢業
Btw 呢個時代肯學就自然會有書讀

我最近入HKU postgrad個post
發覺HKU好多都唔係比錢報就有

心態決定境界, 方法來來去去都係個幾個
不如諗下自己有幾大決心學好英文先....
即使最唔effective既方法(e.g. 背字典) 其實都係work(都會improve 到英文), 只係低效咁解, 堅持落去就係嬴家

所以你應該問自己有幾大決心同埋你目標係咩(無目標做乜都係鳩做, 除左興趣)

讀完發到牌有專業資格嘅 master 又唔同玩法
有牌始終保障到飯碗，自然競爭大

極差
唔好去british council/wall street 嗰類
睇netflix 追英文字幕
去多啲外國人地方
去個旅行

而家唔敢講好
但之前份工要成日出trip,見客同喺外國住一排溝通冇難度
但寫就只能寫得好簡單

最憎你哩D仆街 上哂岸係到話好少事 你講哩D野係想人地讚你叻定點 對於考生黎講 今次考試一定係佢人生最大o既事

我地係到只可以係到同考生講 考試係平時練習同努力表達, 冷靜D 將100%表現出黎 其他野 考完先諗

隔離po有個local PhD 做你問我答，你可以請教下佢。

我主要幫教授做data mining（佢仲特登教我用SQL好感動）、literature review等等。因為只係undergrad級嘅RA，所以對我要求唔高，睇得出佢純粹係想培育我。我估佢睇中我嘅原因係，因為佢以前細個都係讀書好廢，都係大個左之後先發奮圖強，大家嘅經歷都好似。
But anyway，大體黎講做研究呢條路都幾睇人緣

我而家真係勁緊張 星期一就考

姨姨repeat 會考8分，但係最後個offer 俾咗你

你姨姨大你一歲

我有請教嗰位巴打
我仲讀緊UG
如果膽粗粗email問prof有冇機會俾我幫手做research會唔會好唐突

試下無壞
老闆其實好鐘意免費勞工

加油呀同學仔
盡力就好，好多哥哥姐姐叔叔姨姨back up

你year幾？咩科？

如果個教授對你有好深嘅印象，可以一試
同埋如果你日後要讀Mphill、PhD的話，其實都要做埋呢啲柒野你要有教授拒絕你嘅心理準備。

至於email要點打先合適，你自己做research啦

我個人覺得Year one連基礎嘢都未學晒，難啲喎畢竟其實year one啲嘢同中學程度差不多，換著你係教授，會唔會搵一個只有中學知識嘅人幫你？除非你outstand到自學梗senior啲嘢

Btw有乜嘢社科係有lab做

咁試吓啦

建議可以睇下教授嘅研究領域，再睇下佢近期嘅paper/佢最勁嘅paper，再就住paper裡面嘅內容提出問題。一來可以鍛練下自己閱讀論文能力；二來可以睇下自己有冇發現問題嘅能力。

非ugc degree真係差啲
搵工升職考牌都有影響
Top Up真係有錢就有offer
Master大部分都係
所以一句
屋企有錢咪可以唔驚考得差

Electronic Engineering

好少學生有心
你肯問已經會好欣賞你 前題個教授係有心教學生既

DSE 13分 CU Mphil 留名

Master同doctor嘅分別
要求有d唔同

PhD要諗清楚先
我個陣讀嘅時候都辛苦的

樓主依家讀完科 textile 月薪有幾多錢？

Ching讀邊範

呢兩日將d緊張盡情發晒出嚟
到星期一全力應戰

多謝

Dse 17分 CU PhD

真係條條大路通羅馬...
btw...唔好嘥時間讀doctor

+1,除非醉心研究
否則不了

訓唔著諗住自己得十幾分會好冇用

條條大路通羅馬